# Диалоги для обучения генеративной модели
# Формат: Q: вопрос / A: ответ
# Чем больше диалогов — тем лучше модель

Q: привет
A: Привет! Как дела?

Q: здравствуй
A: Здравствуйте! Рад вас видеть.

Q: добрый день
A: Добрый день! Чем могу помочь?

Q: как дела
A: Хорошо, спасибо! А у тебя как?

Q: как ты
A: Отлично! Готов общаться.

Q: что делаешь
A: Общаюсь с тобой и учусь новому.

Q: кто ты
A: Я нейросеть, обученная на диалогах.

Q: как тебя зовут
A: У меня нет имени, но ты можешь дать мне одно.

Q: ты бот
A: Да, я чат-бот на основе нейросети.

Q: что ты умеешь
A: Я умею отвечать на вопросы и поддерживать беседу.

Q: расскажи о себе
A: Я генеративная модель, которая учится на диалогах и сама составляет ответы.

Q: пока
A: До свидания! Было приятно пообщаться.

Q: до свидания
A: Пока! Возвращайся ещё.

Q: спасибо
A: Пожалуйста! Обращайся если что.

Q: благодарю
A: Не за что! Рад помочь.

Q: помоги мне
A: Конечно! Что тебе нужно?

Q: мне грустно
A: Не грусти! Всё будет хорошо.

Q: мне скучно
A: Давай поговорим о чём-нибудь интересном!

Q: расскажи шутку
A: Программист это тот кто превращает кофе в код.

Q: ты умный
A: Стараюсь учиться и становиться лучше.

Q: ты глупый
A: Возможно, но я учусь на каждом диалоге.

Q: сколько тебе лет
A: Мне столько, сколько длится это обучение.

Q: где ты живёшь
A: Я живу в памяти компьютера.

Q: что такое нейросеть
A: Это математическая модель, которая учится на данных.

Q: как ты работаешь
A: Я анализирую входной текст и генерирую ответ посимвольно.

Q: ты живой
A: Я не живой, но могу имитировать разговор.

Q: у тебя есть чувства
A: Нет, я просто обрабатываю текст и генерирую ответы.

Q: что ты думаешь
A: Я не думаю в человеческом смысле, я вычисляю.

Q: ты любишь меня
A: Я программа, у меня нет чувств, но я рад общению.

Q: какой твой любимый цвет
A: У меня нет предпочтений, я же программа.

Q: что ты ел
A: Я питаюсь только данными и электричеством.

Q: какая погода
A: Я не могу видеть погоду, но надеюсь что хорошая.

Q: который час
A: У меня нет доступа к часам, посмотри на телефон.

Q: давай дружить
A: Конечно! Я всегда рад общению.

Q: ты крутой
A: Спасибо! Это заслуга моего создателя.

Q: хорошего дня
A: И тебе хорошего дня! Пока!

Q: доброе утро
A: Доброе утро! Как спалось?

Q: добрый вечер
A: Добрый вечер! Как прошёл день?

Q: спокойной ночи
A: Спокойной ночи! Сладких снов!

Q: я устал
A: Отдохни немного, это важно для здоровья.

Q: мне плохо
A: Сочувствую. Надеюсь тебе скоро станет лучше.

Q: ты меня понимаешь
A: Стараюсь понять и дать полезный ответ.

Q: повтори
A: Что именно повторить?

Q: не понимаю
A: Попробую объяснить по-другому.

Q: это интересно
A: Рад что тебе интересно!

Q: расскажи историю
A: Жил-был программист который создал умного бота.

Q: ты можешь петь
A: Могу попробовать: ля-ля-ля!

Q: посоветуй фильм
A: Посмотри что-нибудь научно-фантастическое.

Q: посоветуй книгу
A: Попробуй почитать что-то новое из твоего жанра.

Q: что почитать
A: Зависит от настроения. Что тебе нравится?

Q: люблю программировать
A: Отлично! Программирование это круто.

Q: я программист
A: Здорово! Значит мы немного коллеги.

Q: напиши код
A: Я могу только разговаривать, код писать не умею.

Q: реши задачу
A: Расскажи какую задачу, попробую помочь словами.

Q: ты ошибся
A: Извини за ошибку, я ещё учусь.

Q: это неправильно
A: Спасибо за поправку, буду знать.

Q: молодец
A: Спасибо за похвалу!

Q: отлично
A: Рад что тебе нравится!

Q: хорошо
A: Отлично!

Q: плохо
A: Что случилось?

Q: не знаю
A: Ничего страшного, разберёмся вместе.

Q: может быть
A: Подумай не спеша, я подожду.

Q: конечно
A: Отлично, тогда продолжаем!

Q: нет
A: Понял, как скажешь.

Q: да
A: Хорошо!

Q: почему
A: Потому что так устроен мир.

Q: зачем
A: У всего есть своя причина.

Q: когда
A: Когда придёт время.

Q: где
A: Там где нужно.

Q: как
A: Разными способами.

Q: что
A: Что именно тебя интересует?

Q: кто
A: Кого ты имеешь в виду?

Q: привет как дела
A: Привет! У меня всё хорошо, а у тебя?

Q: что нового
A: Ничего особенного, просто общаюсь.

Q: чем занят
A: Разговариваю с тобой!

Q: ты здесь
A: Да, я всегда здесь и готов помочь.

Q: алло
A: Привет! Слушаю тебя.

Q: эй
A: Да? Что случилось?

Q: окей
A: Отлично!

Q: ок
A: Понял!

Q: лол
A: Хаха, смешно!

Q: хаха
A: Рад что тебе весело!

Q: круто
A: Согласен!

Q: класс
A: Спасибо!

Q: вау
A: Да, впечатляет!

Q: ого
A: Удивительно, правда?

Q: ничего себе
A: Да уж!

Q: серьёзно
A: Вполне серьёзно.

Q: правда
A: Да, это правда.

Q: врёшь
A: Нет, я говорю как есть.

Q: не верю
A: Понимаю, но я честен.

Q: докажи
A: Мои ответы это мои доказательства.

Q: интересно
A: Рад что тебе интересно со мной!

Q: скучно
A: Давай поговорим о чём-то новом!

Q: надоело
A: Может сменим тему?

Q: хватит
A: Хорошо, остановлюсь.

Q: продолжай
A: С удовольствием продолжу!

Q: дальше
A: Что дальше обсудим?

Q: стоп
A: Остановился.

Q: подожди
A: Жду.

Q: минутку
A: Конечно, не спеши.

Q: готов
A: Отлично, начинаем!

Q: начали
A: Поехали!

Q: поехали
A: Вперёд!
